<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-09-09T12:11:30-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">labCeroUno laboratorio de bits</title><subtitle>Transformamos ceros y unos en aplicaciones</subtitle><entry><title type="html">¡Hola mundo! Bienvenidos al blog de labCeroUno</title><link href="http://localhost:4000/mix/2017/09/07/hola-mundo/" rel="alternate" type="text/html" title="¡Hola mundo! Bienvenidos al blog de labCeroUno" /><published>2017-09-07T16:37:00-03:00</published><updated>2017-09-07T16:37:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/mix/2017/09/07/hola-mundo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mix/2017/09/07/hola-mundo/">&lt;h3&gt;En este blog postearemos acerca de nuestro trabajo en el &quot;laboratorio de bits&quot;.&lt;/h3&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;¿Qué es labCeroUno? ¿Por qué laboratorio de bits?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;labCeroUno&lt;/strong&gt; es un emprendimiento independiente de desarrollo de aplicaciones y de investigación en nuevas tecnologías de desarrollo. Con esto queremos decir que, además de crear aplicaciones excepcionales para nuestros clientes, tenemos como segunda misión desarrollar ideas que creen un impacto en el mundo del software. El tamaño de este impacto todavía no lo sabemos. Pero las ideas ya están rondando nuestras mentes (y dedos). Para llegar a un proyecto impactante, desde una idea y hacia una aplicación, creemos que es fundamental la experimentación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Palabras mágicas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lab-illustration.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Si algo explota, no es mi culpa.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laboratorio y experimentación son las palabras mágicas para nosotros. Parece irrelevante, o raro. Y sí, es raro pero no irrelevante! Un laboratorio, para empezar, es el lugar de la labor, donde se trabaja y se elabora. En un sentido más amplio, es un espacio para desarrollar una investigación, un trabajo científico o técnico. Es donde un producto va tomando forma y va perfeccionándose hasta que salga de ahí y encuentre el público. En este sentido, cualquier lugar de trabajo que desarrolle un producto es un laboratorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda palabra mágica es experimentación. Y es algo fundamental para nosotros. La experimentación es lo que nos permite descubrir cosas nuevas, probar, intentar y fallar para llegar a un objetivo: tener éxito. Pero en la vida sabemos que el éxito se da de muchas formas y depende de mucho factores. Toda la idea de éxito, hoy en día, puede llegar a ser frustrante. Para algunos, inalcanzable. Para otros, insuficiente. Pero los que trabajamos en laboratorio con experimentación creemos que el camino es la etapa más gratificante. Y ¿por qué no? divertida! Queremos crear impacto. Pero lo más interesante es buscar este impacto. Experimentando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post-bg-05.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Un pequeño paso...&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos dando los primeros pasos en este camino, de forma independiente, reducida. Y creemos que todo proceso creativo debe iniciar por la experimentación. Lo experimental puede sonar como algo no terminado, tosco. Pero no se trata de crear productos así. Se trata de seguir preguntándose ¿cómo llegar más lejos? Por ejemplo, en el arte experimental el artista busca su estilo, su marca, su originalidad. Es un momento de encuentro y desencuentro. Cada respuesta va llevando a nuevos caminos que terminan... ¡vaya saber donde!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido buscamos experimentar. Para encontrar cosas nuevas que ni siquiera todavía sabemos qué serán. De la idea, al proyecto y al producto hay una larga ruta que se recorre experimentando. El concepto parece simple. Y lo es! Ya la labor no es tan simple. Pero lo que la hace cautivante es la idea de encontrar nuevas maneras y nuevas técnicas para brindar soluciones a cuestiones de nuestra vida, desde la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Nuestra misión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tenemos una misión binaria: 1) desarrollar las aplicaciones que nuestros clientes desean; 2) experimentar cosas nuevas en el ámbito de las aplicaciones. Son dos trabajos separados, distintos. Pero que nos llevarán al objetivo de crear impacto a través de dos cositas (bits, en inglés) tan sencillas como el cero y el uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/post-bg-04.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;¡Hacia lo desconocido!&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span class=&quot;caption text-muted&quot;&gt;Conocer lugares y hacer cosas nunca hechas - de esto se trata vivir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En labCeroUno queremos acumular conocimiento para brindar soluciones innovadoras e impactantes para nuestros clientes y para la sociedad. Esta es nuestra tarea. Y esto es a penas el inicio. ¡A programar y a experimentar!&lt;/p&gt;</content><author><name>labCeroUno</name></author><summary type="html">En este blog postearemos acerca de nuestro trabajo en el &quot;laboratorio de bits&quot;.</summary></entry></feed>